---
title: tac_rules.cfg
description: Параметры TAC
type: docs
weight: 20
---

= tac_rules.cfg

ifeval::["{backend}" == "html5"]
include::partial$html5s.adoc[]
endif::[]

В файле задаются правила, связывающие {TAC} и дополнительные параметры. Каждому правилу соответствует одна секция.
Имя секции является именем правила и может использоваться в качестве ссылки в параметре xref:config/served_plmn.adoc#tac_rules[served_plmn.cfg::TAC_rules].

Ключ для перегрузки -- *reload served_plmn.cfg*.

.Описание параметров
[options="header",cols="4,8,2,1,1,2"]
|===
| Параметр | Описание | Тип | O/M | P/R | Версия

| [[tac_tac_rules]]TAC
| Код зоны отслеживания. См. *<<note,Примечание>>* ниже.
|
| M
| R
|

| MME_IP
| IP-адрес узла MME.
| ip
| O
| R
|

| SGW_IP
| Набор IP-адресов, {FQDN}, весов и приоритетов узла SGW. Формат: +
*_"(<fqdn>)-<ip>-<weight>-<priority>,(<fqdn>)-<ip>-<weight>-<priority>"_*.
| string
| O
| R
| 1.35.0.0

| <fqdn>
| Полностью определенное доменное имя.
| string
| O
| R
|

| <ip>
| IP-адрес.
| ip
| M
| R
|

| <weight>
| Вес адреса. +
Диапазон: 0-65&nbsp;535. +
NOTE: Если 0 или отсутствует, то адрес игнорируется. +
Если указан единственный адрес без указания веса, то присваивается значение 1.
| int
| O
| R
|

| <priority>
| Приоритет адреса. +
Диапазон: 0-65&nbsp;535. +
Чем меньше значение, тем выше приоритет. +
По умолчанию: 0.
| int
| O
| R
|

| IMS_VoPS
| Флаг IMS-VoPS-3GPP. См. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/124500_124599/124501/17.10.01_60/ts_124501v171001p.pdf[3GPP TS 24.501]. +
NOTE: Учитывается только при активации xref:config/served_plmn.adoc#ims_vops[served_plmn.cfg::IMS_VoPS]. +
По умолчанию: 1.
| bool
| O
| R
| 1.37.0.0

| Extra_APN_label
| Дополнительный идентификатор, используемый при поиске адреса PGW в DNS.
| string
| O
| R
| 1.41.0.0

| EnableEmergencyPDN
| Флаг разрешения использовать {PDN} экстренных служб в зоне отслеживания. +
По умолчанию: 1.
| bool
| O
| R
| 1.44.0.0
|===

[[note]]
[NOTE]
--
<<tac_tac_rules,TAC>> определяет список значений или диапазонов в формате int или hex. Разделитель -- ','.  Диапазон задаётся парой чисел, разделенных дефисом.
Список конкретных значений или диапазонов, через запятую. Диапазон задаётся через тире, где число слева определяет начальное значение, а число справа - конечное. При указании чисел допустим hex-формат.
--

.Пример
[source,ini]
----
[Rule_all]
TAC = 43690,5234,123-126;
SGW_IP = "(net.3gppnetwork.org)-198.18.1.13-1-1";
Extra_APN_label = "sorm-mfi";
----